美國在線券商Robinhood：將遊戲驛站的買入股數限制至1股

美國在線券商Robinhood更新了股票買入限制，其中將AMC院線的買入股數限制至10股、遊戲驛站1股、高斯電子2股、諾基亞2000股。

揸緊自己嘅貨，隨時想再買都買唔到

Sh

1股照殺
掛個單320
同Short機構一齊搶貨

Gme 愈黎愈值錢

點條明路比大家

逼人轉場

跟住個list買就岩了

有古怪

Nok 可以買多啲，我諗今晚要入啦

Robinhood仲敢出招

曲線宣傳nok?

得gme 咋

好似bitcoin咁

通常一限量 d人就會開始搶
另類促銷？

高斯關咩事

加注

aoc 又話開聽證會？
個聽證會係咪一年之後先開?

NOK個盤你玩

係每張單一股？

Sofi 應該仲買到？富途就一股

即係未平晒倉啦

此地無銀

正傻閪！

計中計 飢餓營銷

講個笑話 free market

執未呀屌你老母

點解咁多連登仔咁肉緊 呢度應該好小人用robinhood

都話佢哋驚架啦，大家搶貨

Nok 垃圾股黎

即係話埋俾人地知跟住呢個list買

乜樓上d人個個都用robinhood咩

gme, kos, amc

買一股可申請實物收藏嗎？

ib 唔知跟唔跟限

關NOK咩事？

bitcoin實體金幣

懶人包
愈少股代表價值愈高
Set低價GME$350 搶貨，高價賣

煲死gme!

升唔上6蚊

SH緊GME, AMC, BB, NAKD，每一股都好寶貴

唔用唔屌得架咩
佢咁限買笑話嚟喎

rh 見比人告 盡地一鋪就算？

美國其中一個最多散戶用嘅平台
你覺得咁樣封冇影響咩

又話散戶sh

唔比買唔係夾大戶咩

好在星期五無落車

大戶唔用rh啦

空軍平左倉都一股 真係為散戶著想

aggregate

d手續費咪好甘

除gme
其他幾隻唔入

淡友上水未 等你地解釋吓點解要限買 係咪開善堂驚傻散輸死

開晒地圖炮停熱炒股交易似真係資金流動有問題

佢一定係偏向自保先諗停交易嘅影響

到比人追究個陣佢比到理由係因為監管機構影響先咁做已經甩到大半身

不過今次就一定得罪客仔

現價都冇350，做咩要set350

我睇左好耐
隻股會係你以為佢玩完時升一段
以為佢會升時就大跌返
然後不斷重覆

因為今日開市500蚊

但係點解淨係停呢幾隻 資金流有影響唔係應該全部都停咩
同埋好多散戶都係現金買正股 有影響架咩

💎 🤲🏻🚀🌕

All in AMC and GME

Happy lunar new year

盤前都有得交易，唔洗等開市

一單一股？ 要不停刷單？

每次交易一股 咁一日交易次數無限？

一日一股好似

限買, 唔限賣 咁叫做sh?

唔俾散戶買
大戶咪可以自己執晒啲貨平倉
跌到落去兩位數字散戶都係得個睇字

sh點解要賣

30000一股賣左買唔番wor

中咗好多次伏

一買就跌，一放就升

間野破産就係跳車之時

這個故事簡單的版本就是：由於T+2清算制度，券商要用自己的資金（而非客戶的保證金）向清算所DTCC繳納保證金以抵禦信用風險。隨著那幾隻股票的交易額和波動率不斷升高，Robinhood需要繳納的保證金迅速上升，而不得不停止新開倉交易。事實上，Robinhood最近幾天不斷募集資金去滿足保證金要求。誇張一點說，Robinhood要等到週末才知道自己有沒有破產風險。

下面是詳細版本：

1． 美國股票和相關衍生品（期權）是T+2模式，即標的在交易兩天後由券商通過Clearing House清算所交割。這個清算所是DTCC （Depository Trust& Clearing Corp）。在這兩天內如果標的價格發生重大波動，那麼就有可能出現信用風險。例如券商客戶賣call option，但是GME（遊戲驛站）股價大漲導致客戶和券商都拿不出錢交割。為了抵禦這種信用風險，DTCC都要求會員要用自有資金（注意不是券商客戶的保證金）作為抵押擔保。2008年金融危機後Dodd-Frank法案出台，行業自律協會NSCC（NationalSecurities Clearing Corporation）更是在SEC的授權下提出了更嚴格的抵押擔保要求。所以這個抵押擔保要求是有法可依的，Robinhood完全可以自己資本金不足以滿足抵押擔保要求為由，而拒絕新開倉交易，畢竟自己會不會被清算所追保證金都不知道呢。

呢個應該解釋到點解散戶現金買都唔比

大戶買到 姐係散戶放
散戶放 就唔係sh啦

佢見你買夠左就唔比再落盤架喇 上星期五已經係咁

假設今晚又跌去100，你覺得佢一定會上返去
但券商唔俾你買，你真係覺得冇問題？

機構就係咁掃貨

係保護散戶，唔比人孖就夠啦，洗咩限買股數

弱鳩智，限買有咩用

又係呢啲撚樣, 唔影響到自己就唔撚洗理既撚樣

傻散一定有
依家係唔俾其他散戶接返啲貨

樓主開個平台比我地用咪的

諾基亞咁正常都SET

你講乜
實有人放㗎
所以需要其他散戶回收返囉
實際需求係保持低流通
而唔係零
所以先屌限買

如果做到零 好快就squeeze
仲好

IB出左聲話跟啦？ 點解富途就係一股？

正股任買？

限購，只會出現一個結果，就係全世界都去爭

Sofi應該唔會限 佢老細chamath叫散戶轉戶黎自己到 無理由而家先黎限

係哂美股集中post圍爐緊
跌就會落閘放狗

ibhk 美股係咪完全跟美國
香港sfc監管唔到
咁香港人點打官司告ib ？

不如嬴太多close account
賭場你數牌都blacklist 你啦

sofi又係時候出場

爆行上去之後熔斷

換哂手

剩係佢限？
sofi、Ft、支牛等正常？

笑咗

唔明點解炒得起
佢急升完之後即刻大回

好過政府派錢，
希望可以做到每人一股，到時一股30000, 唔好集中有錢人身上
還富於民

3萬喇今鋪，唔係點會限

唔知 垃圾股嚟
明明GME AMC GOSS嗰堆升到傻嗰時，呢條撚樣就起勢跌
但唔知點解成日都見到佢個名唔講以為爆升

會唔會搞到好似拍賣會咁，全日成交只能買一股

影響成個走勢喎撚樣

佢反向證明佢咩股借得多

支牛上家係IB
IB一停佢又係冇得買

咁即係叫人買nok

Fuck RobinHood

快d 玩配股啦

free market

大戶用自己/ibank system啦

老老豆豆 nok家陣4個幾 對比歷史股價黎講其實唔貴 上年都係差唔多
唔炒都好 佢跟得上5g既理論上真係會升
真係值得埋伏但預時間長小小

全球每人一股

最基本嘅supply & demand

就每人一股打巢你

iphone點解限購
自己諗

佢好似係話應該要開，如果開既話佢支持之類。玩文字偽術

希望美軍轉曬trader

同意
屌話NOK垃圾個啲人有無睇新聞人哋準備搞6G
重要唔係自己搞，係歐盟後面支持
再者如果唔係因為wsb 係gme amc nok入面，nok個潛力係大過其他2隻

限量野通常要搶

Nok情況唔同，雖然比人沽空既股數同gme其實差唔多7000萬股左右無記錯
但nok有47億流通股要好大量既買盤先挾得起，好明顯大戶基金瘋狂壓低股價唔想散戶再炒熱多隻，但同時Nok個風險應該最低，想玩但驚遲入場可以試試，最多都係跌到4蚊左右，gme amc 就無頂同無底

我之前都出PO講過RH死(老破)都係冇3B美金加上D蝦毛坐監(比埋安家費),佢背後CITADEL死就冇成百億以上美金RH唔係敢唔敢出招問題,而係背後大家要佢出招送死

咁關正股咩事

reddit嗰邊仲有話Robinhood唔俾申請statement，冇statement就轉唔到會，真係好賤

都係呢句啦
買賣股票係自己既事
在場既人只係分享自己意見
我自己就覺得值得埋伏下
其他人覺得垃圾 咪唔好買
輸左又唔係佢輸 贏左我又唔會比錢佢

Robinhood 會將啲data賣比人

因為T+2結算

仲叫Robinhood喎
改名啦

你唔明
散戶真金白銀買老正
關咩事
又唔撚見班HF沽突果陣有人限制

冇BB份

好撚狗 機構無限沽 散戶限買1股
真係要夠多人先頂到

有得買都唔會再經佢啦，買完又俾佢大棍後強制平倉

上段單野應該包埋正股 不過我唔知佢講嘅DTCC 同NSCC 嘅保證金係咪要分開兩邊比？

2． NSCC制定保證金額度是一個複雜的計算過程。但它有幾個關鍵因子，理解了這幾個因子就明白為什麼要專門針對那幾個熱門股票做出交易限制。

1） 第一個因子是99%的兩日VaR （風險值）。例如券商的持倉是10000美金，通過模型計算出99%的機會兩日波動率不超過2%，那麼抵押擔保就是10000*2%=200美金。現在客戶大規模交易GME，例如新增加1000美金持倉，但是GME的兩日波動率能到80%，那麼券商就要被迫多繳納1000*80%=800美金。雖然持倉才增加10%，但是抵押擔保卻翻了4倍。

2） 第二個因子是Gap Risk Measure， 即某隻股票達到買賣凈額（買賣相抵）30%以上的時候，券商必須繳納其該股票10%的凈持倉金額作為抵押。當GME交易量大增的時候，對券商的資金要求是很高的，因為等於券商要拿10%的GME持倉量資金出來給DTCC，上不封頂。

3）第三個因子是mark to market。隨著GME股票不斷上漲，券商也要加碼保證金。

從這三個因子可以看到，GME這類股票（高波動率，交易額超高，股價急速上漲趨勢）簡直就是券商保證金絞肉機，自有資金底子不夠厚實的券商是難以支持持續開新倉的。

期間限定

玩臭自己個名

Sofi 狗又贏

sofi 個提取係咩意思

經中央結算股票提取：每手HK$8（每隻證券最低HK$180）
實貨提取：每手HK$10（每隻證券最低HK$180）
美國存管信託公司 (DTC) 提取：48美元

因為你落單果下係未結算,Rohbinhood係要同你比住錢先,而如果呢單野搞到佢比唔到保證金老破,你都一樣係冇錢收所以佢講既保護用戶係講得通

星期五既事，你以家先講

竟然冇

robinhood幾錢手續費？

有呀屌佢老母
上個禮拜四搞到我隻bb收皮

Bitcoin 都3萬鎂，GME好快追上

買call 可以換返正股

現金賬戶我一早入左錢比券商啦
點會 T+2 就無錢呀

同問

破產都咪撚跳車等美政嘔俾大家

想轉FT

除非免費
唔係既話買100張咪要拆100份?

得FT正常

憑咩限制人地買野

佢咁做咪搞到更加多人去買去限量版球衣，有無腦架

有錢都買唔到

物以罕為貴，撚到變必coin

免手續費 同埋佢係計你有幾多股 夠數就落唔到盤

因為係一買一賣對家賣佢會即時多左筆購買力。而佢多左呢下都係RH比住先,T+2之後先係真係錢比USER過數入銀行

買喊書，夾本讀者文摘

十年啦，人生有幾多個十年
Nok呢十年都係$4-$6，竟然上到$8
唔走正傻仔

師兄好堅，打咁多字，又有內涵。

唔比人買
但賣既照大手出貨
結果就係崩盤
有貨係手既會蝕
咁叫保護

我都係睇返黎 唔放link係驚一見係大陸網就冇人睇內文

我只係想諗下robinhood咁樣做係為左自保定同空軍合謀邊樣可能性更高

Why not both

限量版

你留意下賣方係平倉WO而家。

Rb姐 其他都係無限購

請左半日假去hsbc 開戶
神仙都阻唔到我大手掃平貨

話開 要排期 你都知死人議院要排隊審查 香港單野特快優先咋 等3-6個月啦

一個acc一晚一股？

證明對家好驚SH

越罕有 越限購 就好似香港d樓咁
所以要入貨同SH

上星期五好似都係限購左？

邊關事
cash account 你有錢先買得，買果刻你舊錢已經hold咗

如果對家係可以無限制買賣
正常都會再沽壓 然後低價平倉..
人人只可以買一股點升上去

依家個case係HF個position係沽空, 所以佢地買係平
所以咪造成唔公平
一係佢全世界買賣都唔比
但只比賣唔比買既客觀效果就係HF可以以低價入貨, 就係星期四既情況

我明白背後既理論, 但結果就係對老散不公, 益撚左HF